\documentclass[10pt,twoside,openany,a4paper]{book}

\usepackage[bg-a4, bg-print]{dnd}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hologo}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ulem}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=black,
	filecolor=black,
	linkcolor=black,
	urlcolor=black
}

\hbadness=10001

\definecolor{generic-grayed}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{scene-approved}{rgb}{0, 0.5, 0}
\definecolor{scene-completed}{rgb}{0.2, 0.8, 0}
\definecolor{scene-pending}{rgb}{0.8, 0.8, 0}
\definecolor{scene-idea}{rgb}{0.8, 0.4, 0}
\definecolor{scene-none}{rgb}{0.7, 0, 0}
\definecolor{character}{rgb}{0.2, 0, 0.8}
\definecolor{object}{rgb}{0.5, 0.2, 0}
\definecolor{music}{rgb}{1, 0.5, 0}
\definecolor{action}{rgb}{0.35, 0.35, 0.35}
\definecolor{comment}{rgb}{0.4, 0.6, 0.4}

% \expandafter\newcommand\csname Ciao\endcsname{Salve}

\newcommand{\CreateCharacter}[9]{
	% PARAM#1: Identificativo
	% PARAM#2: Nome mostrato nel copione
	% PARAM#3: Nome completo
	% PARAM#4: Attore
	% PARAM#5: Nome di chiamata 1
	% PARAM#6: Nome di chiamata 2
	% PARAM#7: Nome di chiamata 3
	% PARAM#8: Nome di chiamata 4
	% PARAM#9: Nome di chiamata 5
	\expandafter\newcommand\csname SpeechCharacter#1\endcsname[1]{\begin{itemize}[label={},itemindent=-2em,leftmargin=3em,topsep=0pt]\item \expandafter\hyperref[character#1]{\bf #2}: ##1\end{itemize}}
	\expandafter\newcommand\csname UseCharacter#1\endcsname{\emph{\expandafter\hyperref[character#1]{\color{character}#2}}}
	\expandafter\newcommand\csname CallCharacterA#1\endcsname{\emph{\expandafter\hyperref[character#1]{\color{character}#5}}}
	\expandafter\newcommand\csname CallCharacterB#1\endcsname{\emph{\expandafter\hyperref[character#1]{\color{character}#6}}}
	\expandafter\newcommand\csname CallCharacterC#1\endcsname{\emph{\expandafter\hyperref[character#1]{\color{character}#7}}}
	\expandafter\newcommand\csname CallCharacterD#1\endcsname{\emph{\expandafter\hyperref[character#1]{\color{character}#8}}}
	\expandafter\newcommand\csname CallCharacterE#1\endcsname{\emph{\expandafter\hyperref[character#1]{\color{character}#9}}}
	\textbf{#2}: #3 \expandafter\label{character#1}\dotfill{} \textit{#4}\\
}

\newcommand{\CreateObject}[3]{
	% PARAM#1: Identificativo
	% PARAM#2: Nome mostrato nel copione
	% PARAM#3: Breve descrizione
	\expandafter\newcommand\csname UseObject#1\endcsname{\expandafter\hyperref[object#1]{\emph{\color{object}#2}}}
	\textbf{#2}\expandafter\label{object#1} (#3)\\
}

\newcommand{\CreateMusic}[3]{
	% PARAM#1: Identificativo
	% PARAM#2: Nome mostrato nel copione
	% PARAM#3: Autore
	\expandafter\newcommand\csname UseTrack#1\endcsname{\mbox{}\\{\expandafter\hyperref[audio#1]{\color{music}{\bf Musica dal vivo}: #2 ({\textit{#3}})}}\\}
	\textbf{#2}\expandafter\label{audio#1} (Performata da: \textit{#3})\\
}

\newcommand{\CreateRecordedMusic}[3]{
% PARAM#1: Identificativo
% PARAM#2: Nome mostrato nel copione
% PARAM#3: Identificativo nel gestore della musica
\expandafter\newcommand\csname UseTrack#1\endcsname[1]{\mbox{}\\{\expandafter\hyperref[audio#1]{\color{music}{\bf Traccia registrata}: #2 ({\texttt{#3}})}}\newline}
\textbf{#2}\expandafter\label{audio#1}\\
}

\newcommand{\CreateSoundEffect}[3]{
% PARAM#1: Identificativo
% PARAM#2: Nome mostrato nel copione
% PARAM#3: Identificativo nel gestore della musica
\expandafter\newcommand\csname UseTrack#1\endcsname[1]{\mbox{}\\\expandafter\hyperref[audio#1]{{\color{music}{\bf Effetto sonoro}: #2 ({\texttt{#3}})}}\\}
\textbf{#2}\expandafter\label{audio#1}\\
}

\newcommand{\Speech}[2]{\csname SpeechCharacter#1\endcsname{#2}}
\newcommand{\Call}[1]{\csname UseCharacter#1\endcsname}
\newcommand{\Name}[1]{\csname CallCharacterA#1\endcsname}
\newcommand{\NameAlt}[1]{\csname CallCharacterB#1\endcsname}
\newcommand{\NameAltA}[1]{\csname CallCharacterC#1\endcsname}
\newcommand{\NameAltB}[1]{\csname CallCharacterD#1\endcsname}
\newcommand{\NameAltC}[1]{\csname CallCharacterE#1\endcsname}
\newcommand{\Play}[1]{\csname UseTrack#1\endcsname}
\newcommand{\Use}[1]{\csname UseObject#1\endcsname}
\newcommand{\act}[1]{{\color{action}({\it#1})}}
\newcommand{\Act}[1]{\mbox{}\\#1\newline}
\newcommand{\rem}[1]{{\color{comment}/* {\it#1} */}}
\newcommand{\Rem}[1]{{\color{comment}\begin{itemize}[label={//},leftmargin=\parindent]\item #1\end{itemize}}}

\newcommand{\ExtSpeech}[2]{\begin{itemize}[label={},itemindent=-2em,leftmargin=3em,topsep=0pt]\item {\bfseries\itshape #1}: #2\end{itemize}}
\newcommand{\ExtCall}[1]{{\itshape\color{character} #1}}
\newcommand{\ExtName}[1]{{\itshape\color{character} #1}}
\newcommand{\ExtUse}[1]{{\itshape\color{object} #1}}
\newcommand{\ExtPlay}[1]{{\mbox{}\\\color{music}{\bf Audio}: #1}\\}

\newcommand{\LaDeX}{L\kern -.35em \relax\raisebox{2.5pt}{\scriptsize A}\kern -.05emD\kern -.1667em\lower .5ex \hbox{E}\kern -.125emX\@}



\begin{document}
%	\chapter*{Personaggi}
%	\CreateCharacter{SIL}{Silente}{Arbus Silente}{Giovanni Marchetti}{Arbus}{Silente}{}{}{}
%	\CreateCharacter{Malf}{Drago}{Drago Malfoy}{Andrea Drago}{Drago}{Malfoy}{}{}{}
%	
%	\chapter{Capitolo 1}
%	
% 	\Speech{SIL}{Ciao!}
% 	\Speech{Malf}{Da quanto tempo!}
% 	\Speech{SIL}{Ma cosa facciamo qui?}
% 	\Speech{Malf}{Credo sia per testare un copione...}

	\tableofcontents
	
	\chapter{Generale}
	\section{Diario di bordo}
	\subsection{4 ottobre 2018}
	Prima riunione dello spettacolo di Matematica.\\
	È stato presentato lo spettacolo di Matematica ai nuovi arrivati e sono stati inseriti i primi partecipanti con relativi ruoli.\\
	
	\noindent Sono stati decisi il nome del protagonista (Peter Span), i ruoli principali (vedere elenco personaggi) e, indicativamente, le scene.\\
	\noindent La trama è la seguente:
	\begin{quote}\it
		Vendy è una studentessa all'ultimo anno del liceo scientifico e deve decidere a quale corso di laurea iscriversi, propendendo per matematica.
		Suo padre vorrebbe convincerla a fare un corso da programmatore Java, mentre la madre è più accomodante nei suoi confronti.\\
		I genitori escono, affidando i figli a Nana, e Vendy si mette a raccontare ai fratelli Banach e Tarski la storia della delta di Dirac. Eulero (ovvero la voce di Vendy quando canta) inizia a cantare e, intanto, entra Peter con Ombra e Trilli.\\
		Dopo la canzone, Peter porta Eulero-Vendy, Banach e Tarski a fare un giro nel Castelnuovo, dove incontrano i Bimbi Sperduti, cioè algebristi e geometri (tutti caratterizzati: ad esempio, uno potrebbe essere venuto a fare le gare di matematica e poi essersi perso,...).\\
		Al Castelnuovo sono presenti anche i pirati, ovvero gli studenti di altre facoltà. Loro sono agli ordini di Uncino, che è perseguitato dal Coccodrillo, il suo relatore, che non vede l'ora che si laurei.\\
		Dopo aver presentato i Bimbi Sperduti a Vendy, Peter la porta a fare un giro dell'isola, durante il quale incontrano i personaggi degli spettacoli di Natale degli anni passati e futuri (?), oltre ad altri abitanti del Castelnuovo. Durante questo giro, scoprono che Giglio Fibrato, un'indiana, ovvero un'analista, è stata rapita da Uncino e Spugna e la salvano, per riportarla dagli Indiani. Contemporaneamente gli Indiani, che credevano Peter responsabile del rapimento, hanno rapito Banach, Tarski e i Bimbi Sperduti, che saranno liberati dopo il ritorno di Giglio.\\
		Nel frattempo, Uncino ha convinto Trilli a rivelargli il nascondoglio di Peter e si reca lì per rapire a sua volta Eulero-Vendy, Banach, Tarski e i Bimbi, mentre Peter gioca a scacchi con Ombra e non si accorge di nulla.
		Trilli si pente del suo tradimento e va a salvare Peter dal pacco bomba lasciato da Uncino, venendo ferita, ma Peter riesce a salvarla grazie all'aiuto del pubblico.\\
		A questo punto, i tre (Peter, Trilli e Ombra) vanno a salvare Eulero-Vendy, Banach, Tarski e i Bimbi e la battaglia sarà una sfida musicale (a metà tra lirica e rap) tra Peter, Eulero, Spugna e Uncino, con l'intervento finale di Nana.\\
		Lo spettacolo si conclude con il rientro a casa e Vendy che ottiene dal padre il permesso di iscriversi a matematica; tuttavia, ora lei preferisce iscriversi a fisica.
	\end{quote}

	\noindent Sono stati decisi alcuni oggetti di scena (vedere elenco oggetti di scena).
	
	\subsection{22 ottobre 2018}
	È stato fatto il punto della situazione e sono state viste alcune scene.
	
%	Sono stati decisi alcuni ruoli (vedere sezione personaggi) e i seguenti sono ancora senza parte:
%	\begin{itemize}
%		\item Diana Bortot (+ compagno di danza)
%		\item Simone Castellan
%		\item Michele Ferrante
%		\item Matteo Di Nitto
%		\item Riccardo Fasano
%		\item Alessandro Frattesi
%		\item Agnese Janigro
%		\item Flavio Mattiuzzo
%		\item Andrea Mazzocco
%		\item Vincenzo Silvestri
%		\item Giacomo Sorgente
%		\item Carlotta Petrucci
%		\item Maria De Filippo
%		\item Velia Laghi (vuole recitare?)
%	\end{itemize}
	
	\newpage
	
	\section{Incarichi}
	
	\begin{dndtable}[m{10em}m{10em}X]
		{\bf Cognome} & {\bf Nome} & {\bf Ruolo}\\
		Avino & Daniele & Recitazione\\
		Boccia & Serena & Recitazione\\
		Bonaldo & Simone & Musica (basso)\\
		Bortot & Diana & Danza\\
		Brian & Gianluca & Gestione pdf, gestione musica\\
		Brugnami & Francesco & Recitazione\\
		Brunelli & Rocco & Aiuto regia, scrittura copione\\
		Campagna & Luca & Recitazione\\
		Campanile & Elio & Scrittura copione, organizzazione, servizio d'ordine (capo)\\
		Camponizzi & Gabriele & Musica\\
		Capotorto & Nicoletta & Organizzazione, raccolta fondi (capo)\\
		Castellan & Simone & {\it Non assegato}\\
		Cianfrocca & Francesco & Recitazione, musica (Chitarra)\\
		Clay & Nathan & Servizio d'ordine\\
		Colantoni & Fausto & Recitazione, scrittura copione\\
		Comparato & Filippo Carmine & Recitazione, canto\\
		Crescenzi & Guenda & Recitazione, canto\\
		De Filippo & Maria & {\it Non assegnato}\\
		Di Gioia & Ivano & Servizio d'ordine\\
		Di Nitto & Matteo & Recitazione\\
		Donati & Davide & Recitazione\\
		Drago & Andrea & Recitazione, scrittura copione\\
		Esposito & Rachele & Recitazione\\
		Fanelli & Luca & Recitazione, scrittura copione\\
		Farneti & Carlo & Operatore di scena\\
		Fasano & Riccardo & Recitazione, scrittura copione\\
		Ferrante & Michele & Recitazione\\
		Ferrera & Benedetta & Scenografia, recitazione\\
		Fiorenza & Dario & Regia\\
		Fratello & Roberto & Recitazione, scrittura copione\\
		Frattesi & Alessandro & Recitazione\\
		Genovese & Donatella & Recitazione\\
		Geracitano & Niccolò & Recitazione\\
		Guidotti & Simone & Servizio d'ordine (capo)\\
		Janigro & Agnese & Recitazione\\
		Laghi & Velia & Musica (tastiera, aiuto capo)\\
		Lehmann & Alessandro & Servizio d'ordine, scrittura copione\\
		Longoni & Eleonora & Recitazione, danza\\
		Malusa & Annalisa & Recitazione\\
		Marchetti & Giovanni & Recitazione\\
		Marchitelli & Beatrice & Recitazione\\
		Mattiuzzo & Flavio & Recitazione\\
		Mazzocco & Andrea & Recitazione\\
		Monaco & Andrea & Scrittura copione\\
		Orsina & Luigi & Recitazione, scrittura copione\\
		Paletta & Francesco & Recitazione, scrittura copione\\
		Paracino & Nicolò & Recitazione, musica (batteria)\\
		Petrucci & Carlotta & {\it Non assegnato}\\
		Plati & Chiara & Recitazione\\
		Remedi & Giammarco & Recitazione, musica (chitarra)\\
		Salvo & Ivano & Recitazione, scrittura copione\\
	\end{dndtable}
	\begin{dndtable}[m{10em}m{10em}X]
		{\bf Cognome} & {\bf Nome} & {\bf Ruolo}\\
		Savino & Luigi & Recitazione\\
		Silvestri & Vincenzo & Recitazione\\
		Simeoni & Ivo & Recitazione\\
		Solaini & Irene & Organizzazione\\
		Sorgente & Giacomo & Recitazione\\
		Spaziani & Debora & Recitazione\\
		Vannini & Alessandro & Recitazione, scrittura copione\\
		Ventura & Leonardo & Musica (capo)\\
	\end{dndtable}
	La raccolta fondi è aperta a tutti (data di inizio ancora da decidere).

	\newpage

	\section{Elenco scene}
	{\bf Nota}: Tutti i nomi delle scene sono provvisori.
	\begin{enumerate}
		\item {\bf \color{scene-completed} I genitori di Vendy}\\
			{\it Autore: Prof. Ivano Salvo}\\
			{\it Durata prevista: 15 min (con la successiva)}
		\item {\bf \color{scene-completed} Wendy a casa}\\
			{\it Autore: Alessandro Lehmann}\\
			{\it Durata prevista: 15 min (con la precedente)}
		\item {\bf \color{scene-approved} Uncino, Pirati, Spugna}\\
			{\it Autori: Francesco Paletta, Elio Campanile}\\
			{\it Durata prevista: 6 min}
		\item {\bf \color{scene-completed} Bimbi sperduti}\\
			{\it Autore: Andrea Monaco}\\
			{\it Durata prevista: 5 o 6 min}
		\item {\bf \color{scene-completed} Giglio Fibrato}\\
			{\it Autori: Riccardo Fasano}\\
			{\it Durata prevista: 5 min}\\
			{\bf Nota}: {\it All'interno del giro dell'isola}
		\item {\bf \color{scene-pending} Giro isola}\\
			{\it Autori: Andrea Drago, Roberto Fratello}\\
			{\it Durata prevista: 28 min, incluse le altre scene}
		\item {\bf \color{generic-grayed} Indiani rapiscono fratelli e bimbi}\\
			{\bf Nota}: {\it Inglobata completamente nel giro dell'isola}
		\item {\bf \color{scene-completed} Trilli da Uncino}\\
			{\it Autore: Roberto Fratello}\\
			{\it Durata prevista: 3 min}
		\item {\bf \color{scene-completed} Gli indiani}\\
			{\it Autori: Prof. Luigi Orsina, Prof. Luca Fanelli}\\
			{\it Durata prevista: 10 min}
		\item {\bf \color{generic-grayed} Ritorno del Giglio}\\
			{\it Autore: Roberto Fratello}\\
			{\it Durata prevista: 1 min}\\
			{\bf Nota}: {\it All'interno di Orsina \& Fanelli}
		\item {\bf \color{scene-pending} Rapimento bimbi}\\
			{\it Autore: Rocco Brunelli}\\
			{\it Durata prevista: 3 min}
		\item {\bf \color{scene-pending} Morte di Trilli}\\
			{\it Autore: Rocco Brunelli}\\
			{\it Durata prevista: 3 min}
		\item {\bf \color{scene-pending} Scontro finale}\\
			{\it Autore: Alessandro Vannini}\\
			{\it Durata prevista: 10 min}
		\item {\bf \color{scene-completed} Ritorno a casa}\\
			{\it Autore: Alessandro Vannini}\\
			{\it Durata prevista: 3 min}
	\end{enumerate}
	
	
	\chapter{Organizzazione}
	
	\section{Personaggi}
	\input{partial/characters.tex}
	\newpage
	
	\section{Oggetti di scena}
	\input{partial/objects.tex}
	\newpage
	
	\section{Costumi}
	\input{partial/costumes.tex}
	\newpage
	
	\section{Musica}
	\input{partial/audio.tex}
	\newpage
	
	\section{Scene}
	
	\subsection{I genitori di Vendy}
	\input{scenes/genitorivendy.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Vendy a casa}
	\input{scenes/vendyacasa.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Uncino, pirati, spugna}
	\input{scenes/pirati.tex}
	\newpage

	\subsection{Bimbi sperduti}
	\input{scenes/bimbi.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Giro dell'isola}
	\input{scenes/isola.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Giglio Fibrato}
	\input{scenes/giglio.tex}
	\newpage

	\subsection{Gli indiani}
	\input{scenes/indiani.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Trilli da Uncino}
	\input{scenes/trilliuncino.tex}
	\newpage

	\subsection{Rapimento bimbi}
	\input{scenes/rapimento.tex}
	\newpage

	\subsection{Morte di Trilli}
	\input{scenes/mortetrilli.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Scontro finale}
	\input{scenes/battagliafinale.tex}
	\newpage
	
	\subsection{Ritorno a casa}
	\input{scenes/ritorno.tex}
	\newpage
\end{document}